求教：點解唔可以告警察

小妹不才，頭先去左wiki,睇左警例，先知冇得係法律上告班9，係咪？

《警察通例》（Police General Orders，PGO）是香港警務處用以監管警員紀律及行為的準則，由香港警務處處長根據《香港法例》第232章《警隊條例》第46條所賦予的權力而制訂。警員除須接受內部訓示，香港法律和警察通例（以及總部通令）雙條約束外，亦須遵從警隊的目標、抱負和價值觀方向，和正直及誠實的品格行為指引。值得一提的是警察通例不適用於一般市民。

警察通例
編輯
《警察通例》並非法例的一部份，所以必須與其他政府規例一併參閱理解，而不能作獨立理解。
《警察通例》須與其他政府規例一併參閱理解。《警察通例》與政府規例的內容如有衝突，應以前者作準。
《警察通例》屬強制規定，不遵從的警員會被紀律處分。
《總部通令》可補充《警察通例》的內容，兩者具備同等效力。
批核指揮官須確保與訊息及程序有關的事項並無載入《警察通例》內。

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動
強烈譴責暴徒，知法犯法

我係到諗暗角打獲同朱經緯，可唔可以告9班9,甚或告警務署長呢

《警察通例》只係警務處處長向下級發放嘅命令。違反《警察通例》某程度上只係好似學生犯校規咁，冇刑事責任。（詳請請參閱隔離post ）

經民事控告 起馬等兩三年